新砌機 嗶五下 黑畫面求救！

第一次砌機
上網搵過哂啲方法都唔work 唔知邊度出左問題
底板有燈 有著風扇
拎走左顯示卡黎試
試過重插ram卡 13、24、12、34槽 單槽
試過拎走粒電仔5分鐘再開機
試過重裝舊cpu
以為係bios唔support舊cpu

拎過塊板底同cpu 去維修睇 佢幫我整完bios 係現場佢又開到喎
（佢係用我塊板同粒cpu 但無用我舊cpu風扇）
點知返到屋但重組後情況都無變

有冇人可以打救小弟
用緊AMD B450m steel legend 底板
R7 ryzen 3800x cpu

火牛幾多power?
Display card？

full spec?

逐樣試囉
攞最低限嘅插住開機先(RAM、CPU)，睇下有無畫面出先，再逐樣加插上去
至少佢幫你試咗塊板同cpu無事

懷疑緊底板同機箱之間接觸不良

試過板同cpu, 咁係咪得返ram 同卡？

650w 火牛
Display card我未插都開唔著
用AMD 5800xt

試下唔好係機箱砌先

update newest bios?

有關係？ power sw 果啲？

Yes

個維修佬幫你UPDATE咗
黑畫面都知係LAST VERSION?

*個維修佬幫你UPDATE咗?

佢鋪頭試係有run到system 入到畫面架
點知返到屋企就唔得

你塊板用3700x都驚

5800xt

好用
b150m pro4 打手

咁搞笑
你攞到返屋企開唔返機？

一定關amd事
5700xt 使用者
試過黑mon

the test ,cpu is zen2 ?

3800X+廢板, 咩玩法

你果時確認咗係最新版本?

同埋你自己最低限試過插咩開機?
試過淨插火牛、板、CPU、RAM開機未(唔用機箱，CPU風扇)? 咁開唔到就縮細好多範圍

有冇上銅柱

更正 係display card係5700xt

我都覺係無上銅柱

係最新 佢開到機show比我睇的
未試過唔用機箱 cpu風扇
試試先
Thanks 巴打！

好似無見過銅柱呢樣野 通常跟底板送？

唔係銅柱就係膠柱，攞來隔塊板同機箱，一定要上

機箱有跟 冇記錯底板都有跟幾粒

唔上柱有機會搞到短路，開唔到機

5 短 = cpu 問題

係咪你自己粒u 裝得唔好?
未拉桿之類

無銅柱有容易斷路， 有咩事就燒底板。

揾唔到一係買，一係好似啲人玩無機箱咁用 海線線/膠板底。 唔好俾底板啲針腳直接掂到機箱金屬板。

又用舊款板
用得3800
最低都用B550啦

銅柱跟左機箱了

維修佬幫我裝架 之後都無拆到

試完著唔著到?

btw ，影張機箱入面未放散熱器嘅相上嚟睇下。

光線足少少， 有相可以幫下眼有無嘢甩漏。

唔得

拎返部電腦裝機嗰個人

咁可能係cpu問題，或者顯示卡。
我之前部機新砌，玩左一晚，第朝起身就黑mon, keyboard mouse冇電到。check曬全部野先知原來係顯示卡壞，未過7日換左新，宜家玩得舒舒服服。純分享
我個張卡係5600xt

板同CPU維修佬幫你試咗
咁淨返兩樣

嗰個人咪樓主😂

未過7日可以穩鋪頭check, 過左自己又搞唔掂就比舊幾水人check lo

都啱
你攞晒火牛、板、CPU、RAM、CPU風扇(可以唔插)，再搵佢睇睇

除左火牛風扇ram 同維修佬既配置一樣

而家搞到咁麻煩，其實比錢人地砌係咪好d?唔係個個都有後備件試咩野壞

我都係咁諗 不過多野麻煩左又的確知識長進不少

宜家再出去睇睇

你粒u 無 display ，底板啲 display port 係裝飾嚟㗎咋。

你試下照喺你而家發泡膠上裝埋 display card ， mon display 線插 埋去 display card 到著唔著到機 & 記得上埋硬碟(空唔空白無所謂)。

最好上埋散熱器先試著，不過試著機唔會 full load，入 bios 問題不大。無裝散熱嘅話，入完 bios 好熄機喇。

你hdmi一路冇插display card?插左落底板wo

其實好事嚟

慢慢學多樣DIY ，第一次可能撞下板，最多交少少學費就唔再驚俾人㩒住搶。

咩都唔識嘅話，唔好彩遇到黑店俾人㩒住搶會唔知咩事

我係無裝display card 試啊
直接插落底板的

5短= 中央處理器錯誤。

試下拉返起支CPU桿,拉到盡, 輕輕重新放返粒U入去, 對返粒U個三角箭咀位插.
裝風扇, 試開機, 睇下仲有無5響
無既話你可能唔好彩燒左U

唔敢相信啵 去比維修佬睇果陣都無事 不過我宜家再搵佢睇睇 再睇睇點先

你呢粒u 無 display 功能， 除非塊板有寫明支援無顯示晶片開機，如果唔係點試都開唔到。

除非你係用 APU 試，咁你就可以接 底板啲display 嚟開機。

基本 進入 bios 要求:

只要有主機板.CPU.RAM.顯示卡(包括早期on board display chips / cpu integrated display) .鍵盤+電源就可以進入到BIOS.

但樓主比人試過板加u 開到機， 佢冇掂過粒u 就咁裝自己野就開唔到

唔係燒u 啦

上齊銅柱未

銅柱都唔識真係咪砌機 好易火燭

懷疑下你個電腦同你有代溝啦

where is your displaycard?

你試下將塊底板脫離個機箱
只駁PWR/reset線個堆再試下開機

如果成功開到機
咁應該係有銅柱錯左位直隊底板

裝display card
用3800X插底板點出畫面

已解決！
真係display card問題 自柒
原先未知底板bios未upgrade問題
我先拆左display card黎試
到解決左bios問題 又無插返display card開機
所以不停玩5嗶
成件事攞左黎搞

感謝各位高抬貴手

即係一開始未upgrade bios, 拎出去師傅幫你upgrade左， 返到黎搞完一輪最後插display Carr 開機 冇野？
乜未upgrade bios 會開唔到機既咩？

係
因為steel legend 本身support唔到第三代R
Upgrade左先support到

有 d 底版要upgrade 最新bios 先行到amd 3系
所以底版出嗶嗶聲
到你upgrade 左bios On99 咁hdmi 插底版出
Amd 本身就冇內顯 所以開唔到機

總結

拎比師傅洗左幾錢?

$0 技術支援部黎 幾Nice

整完攞到返屋企唔係砌返晒先開機

唔同地方買散件,有得拎哂成SET比佢幫你TEST?

x 字尾 又唔係g 無內顯 你hdmi插底板 當然無畫面

我係指既然佢攞去維修完見到無嘢，到屋企居然唔係砌返晒全部開機試一次先